有會計師指查冊目的不包括審計 憂被指提供虛假聲明

港台節目《鏗鏘集》一名編導日前被捕，警方指她涉嫌向運輸署查冊取得車主資料，其後用於不符合聲明用途。

會計師李健恆說，事件令業界感到擔憂，以網上查車牌為例，運輸署現時提供的查冊目的選項，不包括「審計」，或令業內人士需要即時停止有關工作，否則可被指提供虛假聲明，相信事件對經營車輛的影響最大，因為較難核實公司最重要資產。

李健恆說，如果未能透過有關方法查車牌，業界可透過較間接途徑、包括檢視「牌簿」等方式查證，但難以核實真偽，政府與警方應盡快釐清執法準則。

有風險管理服務公司負責人說，公司會被委託代表查冊，普遍客戶來自律師樓及會計師樓，強調查冊屬普遍工序，可保障公眾基本知情權，而私隱條例可保障被查冊一方。

他說，今次事件後，關注會否有機會「踩地雷」，當局應在網上查車牌表格上增設可供填寫的「其他選項」，讓公司可表明查冊目的，以免誤墮法網。

會計師公會應該盡快打去政府相關部份詢問~~
日日問~~ 朝朝問~~~

應該要拉哂作出虛假聲明既人

假口供算唔算
普通算
黑警唔算

1823：屌